\newenvironment{tightcenter}{%
	\setlength\topsep{0pt}
	\setlength\parskip{0pt}
	\begin{center}
	}{%
	\end{center}
}

\chapter{Wizja projektu}
	\section{Cel projektu}
		Celem projektu jest stworzenie zestawu komponentów realizujących działanie sieci neuronowej. Komponenty te zostaną następnie połączone z istniejącą już platformą \textit{PyAge}, po czym zostaną przeprowadzone testy mające określić efektywność i skuteczność tego zastosowania.
		Komponenty mają posłużyć do obliczania funkcji przystosowania dla problemu optymalizacji architektury i parametrów sieci neuronowej realizowanej w środowisku ewolucyjnym oraz ewolucyjno – agentowym.
	
	\section{Opis użytkownika}
		System będzie przeznaczony dla osób chcących stworzyć sieć neuronową zdolną do rozwiązywania zadanego przez nich problemu lub porównać efektywność takich sieci z sieciami neuronowymi uzyskiwanymi innymi metodami np. poprzez trening algorytmem wstecznej propagacji błędów (\textit{ang. Backpropagation}).
		
	\section{Opis produktu}
		System pozwoli na znalezienie możliwie jak najlepszej sieci neuronowej (zdolnej do poprawnej klasyfikacji możliwie jak największej ilości badanych przypadków testowych) przy pomocy obliczeń ewolucyjno-agentowych (EMAS). Użytkownik będzie odpowiedzialny za przygotowanie zbiorów testowych dla danego problemu, implementację niezbędnych komponentów (np. operatorów ewolucyjnych) oraz skonfigurowanie systemu. Rezultatem działania systemu będzie sieć neuronowa oraz statystyki dotyczące przeprowadzonych obliczeń.
		
		\begin{tightcenter}
			\includegraphics[scale=0.55]{graphics/use_case_req.png} \\
			\fontsize{7pt}{12pt}\selectfont
			\textit{rys. 1.1 Diagram przypadków użycia wymagań}
			\fontsize{10pt}{12pt}\selectfont
		\end{tightcenter}
		
	\section{Wymagania funkcjonalne}
		\begin{itemize}
			\item Zbudowanie sieci neuronowej zależnej od podanego problemu
			\item Wykonanie obliczeń mających na celu znalezienie jak najlepszej sieci neuronowej dla podanego problemu
			\item Zwrócenie użytkownikowi sieci neuronowej oraz parametru \textit{fitness} określającego jej sprawność
			\item Wygenerowanie statystyk dotyczących wykonanych obliczeń
		\end{itemize}
	\section{Wymagania niefunkcjonalne}
		\begin{itemize}
			\item System zostanie stworzony w języku Python
			\item Do przeprowadzenia obliczeń ewolucyjno-agentowych zostanie użyta platforma \textit{PyAge}
			\item Do skonstruowania sieci neuronowej zostanie użyty pakiet \textit{PyBrain}
			\item Struktura sieci neuronowych, których będzie używał system, będzie stała - wszystkie sieci będą składać się z warstwy wejściowej, wyjściowej oraz jednej ukrytej
			\item Działanie systemu będzie opierało się o moduły, które będzie można wymieniać
			\item Całość będzie aplikacją konsolową
			\item System będzie wymagał do działania systemu operacyjnego Linux/Windows (lub innego, na którym zadziała interpreter języka Python wraz z wymaganymi bibliotekami)
			\item Użytkownik będzie odpowiedzialny za dostarczenie niezbędnych zbiorów danych oraz konfigurację systemu
		\end{itemize}
	\subsection{Rachunek ryzyka}
\begin{center}
	\begin{tabular}{ | p{3cm} | p{4.2cm} | p{2cm} | p{5cm} |}
		\hline
		\textbf{Ryzyko} & \textbf{Prawdopodobieństwo wystąpienia} & \textbf{Waga} & \textbf{Propozycje przeciwdziałania} \\ \hline
		Zmiana wymagań odnośnie działania modułu w trakcie realizacji projektu & 10 & 4 & Częsty kontakt z Klientem, dopytywanie się o szczegóły  \\ \hline
		Niedyspozycyjność osoby realizującej projekt & 8 & 8 & Planowanie prac z wyprzedzeniem \\  \hline
		Brak zaangażowania i regularnej pracy nad projektem & 10 & 10 & - \\  \hline
		Nie wyrobienie się z projektem na czas & 7 & 10 & Regularna praca nad projektem \\ \hline
		Konflikt przy łączeniu modułu z platformą \textit{PyAge} & 3 & 8 & Wcześniejsze zapoznanie się z zasadą działania platformy \textit{PyAge} \\ \hline
		Błędna interpretacja wymagań Klienta & 4 & 7 & Częsty kontakt z Klientem, prezentacja rezultatów na bieżąco \\ \hline
		Utrata danych (kodu, dokumentacji) & 1 & 8 & Tworzenie kopii zapasowych \\ \hline
		Problemy sprzętowe (np. uszkodzenie komputera) & 5 & 8 & - \\ \hline
	\end{tabular}
\end{center}